中國區Apple Music 封殺達明一派 專輯下架 何韻詩陳昇同消失

中國區Apple Music 封殺達明一派
專輯下架 何韻詩陳昇同消失

黃耀明和何韻詩2014年公開支持傘運後，內地的工作及合約均遭取消。資料圖片

【音樂審查】

【本報訊】內地打壓異見藝人及歌手越來越嚴厲。由黃耀明及劉以達合組的「達明一派」，主音黃耀明2014年因支持「佔中」等本港社會運動，已失去內地的工作及合約，近日更遭進一步封殺。新浪微博的音樂界大V日前爆料，指達明一派全部專輯前日遭中國區的Apple Music下架，現只剩一首單曲。《蘋果》記者已向Apple發電郵查詢，暫未獲回覆。

記者：李俊杰

相關新聞：內地營運iCloud 可隨意披露信息

達明一派、何韻詩和陳昇的歌曲遭中國區的Apple Music下架。

新浪微博音樂大V「-另類國度-」3日發帖指出，「Apple Music中國區已刪除達明一派的全部專輯。這是繼QQ音樂之後，第二個刪除達明一派作品的串流音樂平台」。微博網民指，目前達明一派只剩下一首單曲《你還愛我嗎？》。美國區、香港區、台灣區的Apple Music，達明一派的音樂作品仍可供下載。至於QQ音樂，用戶進入達明一派專頁後，會見到三張專輯，惟歌單不完整，且點進專輯後，即出現「很抱歉，您查看的歌曲已下架」字句。

其他港台敏感歌手，如被內媒冠以「港獨藝人」之稱的何韻詩，及被指與台獨有關係的台灣知名歌手陳昇，也在中國區Apple Music銷聲匿迹，名字及歌名均搜不到。本報記者昨亦嘗試在中國區Apple Music尋找何韻詩及陳昇的歌曲，但歌名及名字都搜不到。

內地網民留言表不滿

網民在「-另類國度-」的帖留言時也大表不滿，表示「真是越來越惡心這個國度」、「無語了，連音樂都不放過」、「是的，權勢者肆意妄為，平民唯唯諾諾，現實如此」，以及「我們又錯了甚麼，為甚麼懲罰我們不能聽歌」。

內地打壓異見藝人及歌手不遺餘力，在周子瑜事件中可見一斑。台籍藝人周子瑜在韓國綜藝節目揮動青天白日旗事件，被舉報後遭到中共喉舌《人民日報》及《環球時報》興師問罪，華為也因此終止了周的手機代言，其經理人公司發放周的道歉影片後，事件才得以平息。

黃耀明是泛民支持者，也是香港演藝圈少數不避忌公開表達政治立場的藝人，常參與7.1遊行等示威及社會運動。2014年，他公開支持雨傘運動，也曾到佔領區聲援，其後被中止內地的工作及合約。這連串封殺、聲討事件中，無不反映中共已於演藝界造成白色恐怖，讓藝人封口，甚至要公開反獨，支持一中原則。

上一則
上一則
陪審團退庭睇《雷霆救兵》官不追究

下一則
下一則
內地營運iCloud 可隨意披露信息

世柒有分析原因,擺明係六四三十周年

願某地方 不需將愛傷害

抹殺內心的色彩

願某日子 不需苦痛忍耐

將禁色盡染在夢魂外

風吹起紫色的煙和霞

百姓瑟縮於惶恐下

但是誰想 要看穿荒誕

卻會在催淚下睜開眼

達哥俾黃耀明累死

蘋果正垃圾

你老母俾你累死 咁不孝

收皮啦毒狗 有本事上支那吠

apple好好用

矇著耳朵，哪裡哪天不再聽到在呼號的人
矇著眼睛，再見往昔景仰的那樣一道疤痕

陳昇啲歌其實好大中華

gay cook rubbish

抑鬱於天空的火焰下
大地靜默無說話
風吹起紫色的煙和霞
百姓瑟縮於惶恐下

誰挽起弓箭 射天空的火舌
誰偷仙丹飛天 月宮安守青天

縱怨天 天不容問
歎眾生 生不容問

共產黨真係好撚得閒

下綫唔做呢d野，邊有維穩費落袋？

蘋果惡到